(ptt) 台灣網民反擊香港人的批評: 「至少我們不是中國人」

ptt=台灣連登

KSWer (臭牛牛)
看板Gossiping
標題[問卦] 遇到香港人帶優越感的認為台灣窮，落後
時間Sun Jan 21 23:57:33 2018

肥宅工程師之前遇到香港人
言談之間自帶優越感：
認為台灣窮，薪水低，
大學生２２k，比香港洗碗工都低，香港洗碗工一般都有１萬２港元
台灣落後，遠不如香港發達，Hong kong是國際級城市，知名度很高
台灣物價低，香港的薪水來台灣玩～花的好爽，享受當大爺的感覺
還說一定要嫖台妹嫖爽爽
肥宅工程師雖然不太愛國，但是聽到外人這樣說自己的家鄉，心裡難免還是會不舒服
下次再遇到自帶優越感的香港人這樣說，該怎麼幫台灣說話?

YU0121: 你們中國人...
qaz630210: 中國香港人就是強!!
Wtaa: 人家中國人阿 沒得比
LAKobeBryant: 你中國人
hhh99876: 真的 中國人真的hen棒
winner10936: 至少我們不是中國人
ipad9: 基本上他說的都是事實 反駁不能
oliver81405: 我怎麼覺得那個人很可憐
silentence: 中國人養出來的中國人 您好ㄚ <---
starport: 呀啊 你來自中國香港啊？
sDwlr: 滯港中國人
lyt5566: 你們中國人
minami77: 都什麼年代了 沒資源回收 沒焚化爐 垃圾全部填海 造孽啊"先進"的香港 呵呵
minami77: 這麼先進怎麼重症病患還要送來台灣才醫得好
wkheinz: 堆東西都是被港仔炒貴的
tzback: 香港人有錢幫忙養他們中國內地人很好啊 台灣很窮別來^.<*
shirou123: 香港人自認中國人的比例很高
limite12: 就說你們中國人
sking: 看到香港的劏房真的覺得我沒辦法住耶~~~~~~~~~~
dostey: 沙沙 住過幾個香港朋友家,幹,空間有夠小的,根本不適人住的
yao03911: 中國二等公民
terry1043: 你們中國人
ccekw807: 香港人錢很多，但你永遠都是中國人
kid80618: 反正香港也被中國幹爽爽 要自慰請他回家啊
jeter17: 現在台灣根本沒人哈港狗好嗎？
yudofu: 恨香港人來台灣秀優越感，然後轉頭去笑外勞然後去東南亞嫖妓
molln: 幸好我不是中國人
tv5566: 應該說中國人XD
carrycool: 上次遇到香港人說台灣就是香港後花園超想揍人（大翻白眼
ppnow: 比房子啊，是香港人最大的痛，一輩子住破舊豬籠
Kobelephants: 香港人就是垃圾，被中國滅門也是剛好
cutekokobird: 真的香港人遇到臺灣人都很客氣，你可能遇到假港人
xu3ru0454: 你中國人朋友說的是事實啊
ayokayok: 別鬧啦，中國香港人好棒
evelynodoubt: 什麼香港人？是中國人唷 顆顆
makapaka: 指著他說「你們中國人」，殺傷力很大啊！這麼羞辱人，會不會害人自殺啊？
tantamount: 以前香港人幾乎都這樣看台灣啊 但現在他們要追求精神
drmit: 請正名中國人好嗎
mocca000: 你們中國 這句很神奇 台灣聽了生氣 香港聽了生氣 連中國自己聽了都會生氣
k5a: 97前的香港人也是很機的好嗎？拜託 當時那德行...

好撚煩
出夠台灣PTT d post 未
兩邊次次都要一碌鳩打一船人

不解釋。

唔講仲以為啲網民有份制定政策/城市規劃

事實黎喎 拎香港份人工去台灣洗錢係爽喎

台灣關我撚事

風化灣

食物鏈最底層

中國台灣省
冇人認你係國家

除左中國人仲有冇第二個point

聽講中華民國簡寫都係中國

所以話...

利申台主5毛

根本兩邊都係目光如豆
浪費自己時間同心機拗自己有咩好過人地究竟有咩意義
我敢講呢班人好多都係LOL看世界嘅小學雞

用優越感 通常都係支那人 肯定支那人假冒台灣人開post 挑撥離間

中華民國又咪中國

講中國話

咁支那新聞又關我撚事

我睇唔起台灣既係佢堆偽中文

駁唔到

佢地團結排支好多

連台灣人自己都好想逃離鬼島但走唔到

吹到咁大呀

激死我啦

台灣班友唔好咁無知啦 亂咁搵野黎講
你台灣人就唔係中國人, 咁點解香港人會係中國人?

我淨係想6爺返來主持大局

台灣人淨係識自欺欺人
中華民國唔係指中國呀?
國語嘅國係指邊國呀?

香港人起碼重識講返自己嘅語言
台語客家話台灣重剩返幾多人日常生活會用呀?
日治後嘅台灣歷史就係一本血淋淋嘅教科書
話畀香港人知中國國民政府點樣一步步將台灣人慢慢轉化為完完全全嘅中國人

好撚應啊屌

邊位''香港人''去人地頭話自己優越感咁把炮?

英文大大隻字寫住 china 仲唔係支那？

唔好話香港人睇佢哋，問吓佢哋主子日本人，台灣舊唔舊呀？咁夠客觀喇

唔好信咁多呢d文，好多五毛作古仔挑撥離間台港關係

d台仔好大怨氣

收皮啦d台灣人成日好pound of自己本護照
依家邊個免簽多d呀
中國係要收返台灣一日搞掂啦
國語少少唔同當正自己講另一個語言on9

然後兩邊都係最易被挑釁既人

南島語系 mix 中國血統
=無撚敵

台灣人工 22k仲要新台幣

中國流亡政權笑鳩中國殖民地

咩叫好pound of

起碼人地可以好自豪咁叫自己台灣人
香港人呢？

台仔
你聽吓自己講緊咩語言先啦

台灣人民質素低
教學程度, 資源落後
缺乏人材，一世困喺鬼島
香港人忍一時屈辱，移民去外國做成功人士
唔通又話你知咩，井底之蛙

香港人睇唔起台灣

好學唔學，學大陸人睇唔起人

ipad9: 基本上他說的都是事實 反駁不能

次次見到依d post都係鬥鬧對方係中國人
證明「中國人」依個稱呼真係侮辱黎

呢個真係吹大左 明明係調返轉

比人話係「中國人」真係仲難聽過「屌你老母」

駁唔到......

腥港豬 其實有乜資格屌台灣 ?
人地投票投民進黨上台 就係想抵衡狗共統治

腥港豬有得投 ? 投你地條毛, 連垃圾會都投左班民賤聯入去啦

仲走去笑台灣 不知所謂

雖然都知樓豬同ptt個個樓豬都係5毛狗，但睇到ptt既留言真係笑左出來，亦覺得無知真係好可怕

仲嘈緊既唔係五毛就小學雞

五毛就係要挑撥港台矛盾，等無人一齊反共

小學雞就以為拗贏左會有獎

老實講, ptt既介面真係好撚柒, 好似初中學生學html都整到咁

香港=共產黨管
台灣=國民黨管

嘈還嘈 做咩屌人哋係中国人

佢地係中國台灣

是但啦連登都日日屌9台仔啦

感覺係共匪五毛專登挑起香港同台灣關係，一堆人中曬計仲喺度互罵

五毛：計畫通！

台狗

台灣人咪又係中國人

根本台灣人先係正統中國人 俾人打到連名連姓都搶埋羞唔羞家 唔搶返做好個名不突止仲拎嚟笑 真正既喪權辱國

咁台灣啲屋又真係大好多

地又比人搶，名又比人搶

mocca000: 你們中國 這句很神奇 台灣聽了生氣 香港聽了生氣 連中國自己聽了都會生氣

幾好笑唔錯

又搵交嗌
係唔係真係台灣人打既都唔知